<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="fish_title">
        <item>Карась</item>
        <item>Налим</item>
        <item>Сом</item>
        <item>Щука</item>
        <item>Карп</item>
    </string-array>
    <string-array name="fish_content">
        <item>Обитают исключительно в болотистых и низменных озёрах и реках. Спинной плавник длинный, глоточные зубы однорядные. Тело высокое с толстой спиной, умеренно сжатое с боков. Чешуя крупная и гладкая на ощупь. Окраска варьирует в зависимости от места обитания. Золотой карась может достигать длины тела более 50 см и массы свыше 3 кг, серебряный карась — длины 40 см и массы до 2 кг. Половой зрелости карась достигает на 3—4-м году. Нерестятся весной, икра (до 300 тыс.) откладывается на растительность. В местах с суровым климатом караси впадают в зимнюю спячку, при этом выдерживают полное промерзание водоёма до дна. Питаются караси растительностью, мелкими беспозвоночными, зоопланктоном, зообентосом и детритом. Обитают исключительно в болотистых и низменных озёрах и реках. В горных озёрах и вообще в горных местностях карась является довольно редким явлением. Карась — очень живучая рыба, поэтому мелкого карасика часто используют при ловле щуки в качестве живца. Караси — промысловые рыбы и объект прудового хозяйства.</item>
        <item>Единственная исключительно пресноводная рыба отряда трескообразных. Тело удлинённое, невысокое, округлое в передней части и сильно сжатое с боков — в задней. Голова уплощена, её длина превышает максимальную высоту тела. Глаз маленький. Рот большой, полунижний, нижняя челюсть короче верхней. На челюстях и головке сошника имеются мелкие щетинковидные зубы, но на нёбе их нет. На подбородке имеется один непарный усик (составляющий 20—30 % длины головы) и пара усиков на верхней челюсти[6][9].
Окраска тела налима зависит от характера грунта, прозрачности и освещённости воды, а также от возраста рыбы, поэтому она довольно разнообразна: чаще тёмно-бурая или черновато-серая, светлеющая с возрастом. На боках тела и непарных плавниках имеются большие светлые пятна. Форма и размер пятен могут варьировать. Брюхо и плавники светлые[6][9].
Спинных плавников два: первый из них короткий, второй — длинный. Анальный также длинный. Вместе со вторым спинным они вплотную подходят к хвостовому, но не соединяются с ним. Грудные плавники округлые. Брюшные расположены на горле, впереди грудных. Второй луч брюшного плавника вытянут в длинную нить, снабжённую чувствительными клетками, как на усике. Хвостовой плавник округлый. Чешуя циклоидная, очень мелкая, полностью покрывает всё тело и часть головы сверху до ноздрей и жаберной крышки. Боковая линия полная до начала хвостового стебля, далее к хвосту может прерываться[6][9].
Длина тела может доходить до 120 см. В различных водоёмах линейный рост происходит неодинаково. Так, наилучшими показателями роста и массы тела характеризуется налим Обского бассейна, близок к нему по темпам линейного роста налим Вилюя. Наиболее крупные особи — до 18 кг — отмечены в реке Лена[10].
</item>
        <item>Крупная пресноводная бесчешуйчатая рыба семейства сомовых. Длина тела до 5 м, масса до 400 кг (по историческим данным)[3]. Л. П. Сабанеев приводит сведения Кесслера о поимке сомов массой более 300 кг в XIX веке, в Днепре, Днестре и Одере[4]. Официально зарегистрирован пойманный сом массой 306 кг, длиной более 3 м и возрастом около 80 лет[5]. Сейчас сомы массой выше 100 кг встречаются крайне редко, тем не менее зарегистрированы случаи поимки сомов длиной более 2,5 м и массой около 150 кг[6]. Анальный плавник длинный, жировой плавник отсутствует, непарные плавники не имеют шипов.
Окрас в большинстве случаев бурый с оттенками коричнево-зелёного, брюхо белое. В зависимости от мест обитания окрас может меняться от почти чёрного до светло-жёлтого. Иногда встречаются сомы альбиносы.
Обитает в реках и озёрах Европы и Европейской части России, кроме бассейна Ледовитого океана. Обычен в Европе и в бассейне Аральского моря.
Икрометание весной в прибрежной зоне среди водной растительности. Самка откладывает икру в гнездо, которое самец охраняет. Половозрелость обычно на пятом году жизни.</item>
        <item>Распространена в пресных водах Евразии и Северной Америки. Щука может достигать двух метров в длину и до пятидесяти (!) кг веса. Продолжительность жизни у щуки может доходить до 30-35 лет. Тело имеет ярко выраженную торпедо-образную форму. Остроконечная голова и узкая пасть обеспечивают большое давление на единицу площади челюстей при захвате добычи, а острые зубы говорят, что перед нами одна из самых ярких представительниц мира хищников. Щука имеет серо-зеленый окрас с вкраплениями темных пятен. Брюхо более светлое, чем спина и хвост. Анальный и спиной плавники смещены в сторону хвоста, что позволяет щуке делать очень быстрые броски и в первые же мгновения атаки преодолевать расстояния в несколько длин своего тела.</item>
        <item>Большая всеядная рыба семейства карповых. У рыбы крупное удлиненное тело с золотисто-бурой чешуей. Еще одна отличительная особенность — небольшие усики с обеих сторон рта. Карп распространен по миру, поэтому существует множество различных способов его приготовления.</item>
    </string-array>
    <array name="fish_image">
        <item>@drawable/caras</item>
        <item>@drawable/nalim</item>
        <item>@drawable/som</item>
        <item>@drawable/shuca</item>
        <item>@drawable/carp</item>
    </array>

</resources>